[工程撚] FG人工低 求開解

第一次開post 可能1999 請見諒
話說我係英國讀完三年大學今年畢業 我係讀大電細電 不過本人意向做大電 咁今年六七月開始搵工 上網睇平均大電工程FG大學生人工應該都有 19-22k 咁我就試下搵18k 點知第三波武肺搞到原本有間見左兩次工既都冇咗消息
之後我見個市好似唔好就降到15k 然後終於有間肯in 點知去到in又比老闆話冇工作經驗又市道唔好乜乜乜 問我可以接受到低幾多 最後而加14k 做左一個月
而加就係到思考緊屋企比左咁多錢去外國讀書 又辛苦讀完三年出嚟同個文員差唔多
有冇ching可以話比我知應該點做先上得翻正常FG個價

啫係大電定細電

我讀EEE 兩個都要讀

補充少少 我上年有做過港燈VT 而加間工司係sub con

去MAIN CON做啦
D仆街SUB錢又俾得少 野又做得多 惡做過閪

3年就上30k啦
驚西咩

DEGREE sub con 14k
狗也不屌

好多大工司都唔請人

keep住做定keep住搵

報左邊幾間

Sub 仔先14k 不如去做譚仔

結論： 上少d 連登
唔好以為外國讀完書一定高人工d

唔低d人工 連工都冇得見

我都係14K , 不過我係做supplier 同貪佢夠近

假假地都叫degree

Post都唔見有 淨係知HKE CLP有得報GT

香港畢業果d唔係degree?
咁睇得起自己做乜appect offer者

留英國或者去美國繼續讀master,然後留底做野囉
香港工程=建築 工時長人工低 去外國做大細電大把工啦

個人認為工作經驗好似緊要啲 所以做住先

第1，3年無可能上到30
第2，keep住做更加無可能啦

14k做爛市，係外國做好啲喎

咪做爛市啦
Ive都25k

野雞大學同Ive差唔多啦

有咩可能degree 都14k
ive hd 應該都高過樓主

樓主應該撒大網

頭3-4年 一年轉一份工

唔算野雞

點會冇可能
我有個同事入職13k 同一間公司 第三年加到佢29k (未計ot bonus at least 3-5k 一個月

另一個同事 遲我2個月入職，入職時26k
過左2.5年 加到佢48k一個月

我就係諗如果我繼續叫高個價 間間都以市差話唔請 分分鐘半年都未有工司請

Ching咩公司加咁多人工

係咪起碼都頂一年先？

唔洗blame the victim,
香港FG個價係整體地都俾人壓得好撚勁。

1. 要錢咪撚做工程
2. 你讀英國三年正常係BEng唔係MEng
香港要英國MEng先=local BEng
先符合考牌資格 就算你做英國會都做唔到CEng只做到IEng
所以同ive冇分別
3.市道係差呃人 今年最多凍薪 sub仔maincon好等人用

上網睇香港 Freshgrad 個個30k
讀完degree 點會得19k 人工咁少
大家唔好 blame the victim
呢個係社會的錯

啱啱出嚟社會 乜撚都唔識 可以信邊個？

做爛市 EA個價都高撚過你

你真定假呀技工都講緊2萬2起薪啦

你大學畢業又識英文喎

真心好勁

唔係爛市係癲

識咁多野讀咁多書

難以置信
.

企硬20k 唔啱唔做 如果唔係你幾年後都係低過廿k

中3技工都講緊2萬起薪啦

所以先覺得自己好似開錯頭

去太古做工程都2萬幾啦

你又後生 又有學歷

落手做咪又係點下人做野

大前提你要識 讀得大學正常都識掛

個個都瀨武肺 驚咁樣成年都冇人請

我公司個雜工都係14k (非工程)，冇學歷要求

仆街公司轉工啦，不過依個時間可能難搵啲

唔洗開解啦，你都識咁諗了

其實讀書基本上同做既野冇乜關係 所以冇經驗真係乜都唔識

係唔知自己有冇行錯 開壞個頭

點會讀書有教晒嫁喎所以唔好求畢業

英國degree唔讀埋master？

樓主如果唔係假膠既話好難想像

識英文做補習 都得唔

Ive仔第一間做左半年得15k太西唔做
之後搵左半年工個個見我返左半年就唔做都唔請 試過開低到12 13k 都係 最後見到間等人洗既開17k比佢請左 雖然都係西工黎 依家返左一年19k 到
你FG開幾低你身價就幾低 做工程係咁低賤

大把工程公司等人洗 根本長期缺人都唔受武肺影響

我fdi大都25k fg 你個仆街仔真係曬曬老竇老母錢

做校工都高過樓主 認真
樓主都識維修電燈啦

MEng 4 年，多BEng一年咋冇理由唔讀

去國際學校做校工仲有用過你而家果份啦出手又唔會低

有咩好開解 你真係只值14k
點解？因為你自願接受做賤價勞工 仲點會有人尊重你

樓主GG,出國讀書最抵屌一定係醫療相關
獸醫,ptot,medlab等等
你讀n展根本同local差唔撚多or仲差撚過

只能話呢個社會無人有義務教你點做正確選擇
亦從來無貴人教過我點樣過濾有效資訊
你越知呢個社會的遊戲規則係點
就越容易爬上去

當你豬到真心相信一樣大家都唔撚信嘅野
或者自己根本就唔係果皮但梗係要當自己係上菜
咁就係閣下的問題啦

開錯價跟一世

其實大電課程本身就係細電加幾科大電

樓主 你都係去英國讀返個MSc啦
利申：英國大電jj 等緊英國Master開學

外國工程除oxybridge imperial
其他U翻黎香港係差過local u
因為連scheme A都行唔到
大把local u fg 做咩請你

去英國讀都叫有相關
其他國家同白紙冇分別

一開始就唔應該自我降價啦

你無經驗 想點 大細電 一 二年應該 2皮

ive 19K 仲想點

做爛市，仲要外國番黎

香港除左入中電港燈地鐵emsd撚有大電咩
讀個bs master先再講野啦

上多幾個網睇
jobsdb cpjob recruit indeed果d
我見到有請電 / bs grad e 的
係咪都sd去apply左先

工程公司?

攬炒 好正常
你唔係諗住自己有以往既人工呀?
諗下好啦

清傻撚左

3-4 年真係上到30K 不過做到隻狗咁
同埋你上司睇唔睇起你囉

真 cash is king

有冇公司名 我追住嚟報
另外有冇 b仔 雙糧

我ee fg真係有22k喎

年輕人少d抱怨多d做事
人工低咪冇撚做
你唔做大把人做

少慘 做住一年考再client/其他GTMT

其實想問下得HD學歷有冇機會入consultant 做？

咁多野唔做做工程，抵撚死

唔開名啦 main con 黎 有雙糧加b仔 上年請左個有degree 既ae 都20k 我ive入職先得14k 做左4年先有32K

ive 仔有main con 請?
真心想請教

英國讀完仲返嚟做乜？
on9無藥醫

弱電 出名加得最少個行

你入金城 包你得
前題係狗

有啊 我果間前幾年都係請ive仔返黎 細main con 唔係金門呢d Btw ive仔有經驗 atal 都請你啦

弱電你大陸仔？

係英國讀完返香港做 萬幾蚊請你都嫌多啦

你英國讀degree，但未讀master，係唔係無scheme a行

你都癡撚線，邊有咁低人工
我有個fd啱啱新入職都有30k

唔滿意咪quit 慢慢搵

其實非civil/bs/it
工程fg係呢啲價位啦，往年都係15-16k

你唔係待遇差，只係要面對現實

垃圾值14K 不能更多

大電都入到bs consultant嘅

咪就係
唔鐘意咪離開香港lo

elv呀 唔係點叫？

唔好灰心
過幾年就升個double

ee R&D 前景又點

細都有咁高人工？
已我所知 金字頭 中國xx able 十三力 果d就有
不過8-6 5.5日 長短洲

細電fg 依兩日先搵到工返

U名又無gpa幾多又無
點知你衰咩

大電出嚟avg真係2萬
你萬4 讀完HD都高過你

Search下大電做咩先啦
唔識扮識

識個fd ive都15k

小弟太空高清bs
fg 都14k

14k 都做 做爛市
得14k 我做文員唔好咩
aco 都15k 啦，ha 文員都17k

你唔係做呢行就咪衝出來7啦
我做左ELV 十年 不嬲咁叫
利申 我阿爺都係香港出世 唔知你老豆老母阿爺阿麻係咪大陸人生左你呢個戇鳩出來

冇父幹 u are nothing

HD畢業都13～14k啦
Degree起碼17～18k
大公司 福利好嘅話可以考慮16k
讀完個學位收HD價 咁讀嚟做乜

低人工都做住先啦
起碼一路做一路有經驗
騎牛搵馬

細main con 細成點?
接左單job 自己公司做哂
無sub仔無判頭個種?
同埋atal 係垃圾sub仔黎 邊有料做main

A&a project 姐 起咩唔講啦我果行好細 廢時撞到熟人
接左單job都係搵sub con做既
Atal 都有做main con架 人工仲要唔錯

講下邊間出2萬?

邊間u

你冇唔等於人地無喎。
好多人fg入main con已經2xk

港燈VT 唔係好多個

香港工程畢業大學生，人工高既原因係因為有得開Scheme A
Scheme A = 幫僱主省錢，政府會補貼僱主$5000~$8000

你無得開Scheme，仲要細電，當然係難上加難

轉行認真

個個去外國讀engine就係為移民
點知樓主就返香港乞食

諗太多

I仔都有scheme行啦好似

師兄做邊行

唯一分別就係hku 同non hku.
政府Grad E請晒hku

返支那

點會冇可能
我有個同事入職33k 同一間公司 第三年加到佢79k (未計ot bonus at least 3-5k 一個月

另一個同事 遲我2個月入職，入職時56k
過左2.5年 加到佢88k一個月

壓到14k都肯做 自已做爛市可以點樣幫你

我見港燈係jobsxb有請人

繼續吹
我就分享真人真事
呢到就大撚把人鳩吹
最後連登冇人真心分享
就係多得你呢d戇鳩以為好好笑

樓主間u係咪top u先？如果唔係咁同本地8大差唔多人工係合理啦

條友好on9，吹到33k 做左2年野就變79k

樓主係咪以為大電得兩電一鐵

樓主似假膠

ee 本行
Hardware Engineering

樓主你做爛左個市
sub con都算仲要跟著而D刻薄老閪
工程已經夠難頂 仲要咁撚low pay
求其搵份WSP都20k啦

科學園？因為政府bump水先有22k定點

唔係科學園

it engineer?

wsp好難入

戇鳩 一路搵啦 14 都預你做唔長啦

一早叫你地轉行啦又唔信
依家又話人工低

工程唔係IVE畢業都20k+?
14k做爛市?

第一，你上連登叫人開解已經係on9行為呢到既人最鐘意睇人仆街
第二，你仲要係留過學 呢到d葡萄撚只會屌得更勁

一邊做一邊公司 ，揾d大/中型公司就會好好多

我讀i大工程fg都有28k啦

做乜咁睇唔睇開 唔留返起UK

話留就留咩

#147

wsp 出名水泡

點解揀去英國唔係去美國呢
淨係加州都大過英國
不過你重後生 可以慢慢諗下條路點行

朋友我都同你差唔多，外國grad之後返香港做。
好辛苦做左5年sub仔(我fg人工低過你)靠關係先入到client。 人工就唔多不過可以日日R春袋等跳point算係無咁地獄同餓唔死咁，不過同啲做緊bank/自己開公司嘅朋友比人工真係會好自悲

唉由一開始fg好有上進好鐘意解決technical上嘅問題攪到比人搵著數嘅yes man，到做到呢家變左同人鬥推波鬥廢既仆街。 我睇返都唔記得自己讀工程嘅初衷。

比我再黎過我一定唔會返香港做同留外國。一係就一早轉行。

香港工程係比狗做，機電仲要係工程入面既地底泥。 三思呀

Honeywell / 施耐德 / 西門子 ？

唔係依堆
但唔講邊間啦

點解唔係外國做要返來香港

開撚壞曬啦 你做番contractor 既話
你下份工最多咪16，17k
人地都跟你上份工開價啦
覺得你收咁低都肯做 實有問題

你咁講 冇野講啦 你等飯開 咁咪焗住做囉

個外國degree 假得濟

Ive hd 做監工都22.5

以前年代就話出國讀書勁者
呢個年代出國讀書90%係垃圾
樓豬都係一件垃圾
以為去過英國讀書好吃香呀?
除非你咩牛津劍橋哈佛啦
不過都係個句 有料就留低左
洗鬼回流

出國讀書好巴閉 ?

只係代表你屋企有啲錢咋

仲有 咩叫同個文員一樣 ?
文員坐 office 就要畀你狗眼看人低 ?
收檔啦 你喺人地眼中都係靠父母幹既廢物咋

未做野就學人 狗眼看人低

大電黎講
一定唔係請哂HKU
唔好睇到HKU咁高

我唔係讀大電
就算唔係請晒 都係大部分
利申 土木 聽聞有年政府請晒hku

土木的確係HKU稱霸
但大電EMSD GradE 係維持返50:50
另外大電入兩電 POLY仔都佔一半
唔係幫POLY打飛機 只係講返大電client界收FG既事實

香港工程=Construction
BSE 在Construction入面係地底泥
做BSE 十仔好惡做，低價接左單Project 返來，再用$15-16k 請班IVE HD 畢業生無限OT 做打理（打雜）
畫圖 上Submission 訂料 收料 搬貨 行地盤日曬雨淋比蚊咬睇進度睇安全夾野 開會被人屌 湊收貨佬

外國 IC 就話啫

師兄title係engineer定咩

Electronic Engineer
Hardware department

香港讀書個班普遍都叻啲嘅
因為外國讀大學真係玩多個學

不過外國讀書都有個優勢係易識啲高官子女
對未來好有用架 出黎做野 關係>technical skill

真

冇50k 唔做

好多時啲細路以為讀完大學就天之驕子，諗住人地fg拎咩價就以為自己都拎咩價。
十隻手指有長短，大學生有勁都有廢。
會唔會檢討下自己係廢果類既大學生，加上面試又柒下柒下咁而比人壓價？
其實好多時學歷/學校只係佔成功率25%，其餘既係閣下人既問題

HR狗你好

呢款就係柒既好例子。

我唔理樓主實際能力係點
但幫垃圾壓價僱主維穩既人 一定要死全家

唔好再衝出嚟柒喇好嘛，我話叫樓主檢討下係咪自己個人有問題，就比你話我幫人壓價。
睇黎你唔適合做工程，你適合做警察，因為夠冇腦。

咁你檢討左自己未
返六日contractor既你應該唔會以為自己係天之驕子吧
一定唔係公司既問題 係因為你廢先搵唔到返五日又高人工既Contractor

冇腦既人何其多

用你個荒謬邏輯彈返比你咋嘛
駁唔到咀咪收皮囉乖啦

利申埋: 從來未感受過要返多過5日工先搵得個2萬幾蚊既感覺

就好似你會唔會係條街度同隻警犬嗌交？明知你係冇腦既，鬧你都冇用

真係抵你返極都係6日contractor閪工

你咪咁柒啦，又估我係hr,又估我係contractor估返次岩既得唔得

救命啊 你D理解能力真係低過小學生
正常人睇左我兩三個回覆 都係理解到
HR狗你好係指 話你論調似HR 幫僱主維穩 將責任推晒比candidates
而唔係話你真係做HR啊
救命啊柒到你

所以千奇唔好講咩野最低工資, 最高工時
因為十隻手指有長短
廢既人先會做呢d閪工
邊個講最低工資, 最高工時既都係on9
應該係叫d要做呢種工既人檢討下自己點解咁廢
一定係咁啦

對唔住囉，hurt到你
你又咁叻，又有學歷，同警察一樣醒。
應該比個CEO你做

邊個不停空廢發言大家有眼睇